\chapter{Glosario de términos}

\begin{itemize}

\item \textbf{Alquiler compartido:} Un alquiler puede estar a nombre de una persona, la cual convive con otras o bien puede haber un alquiler a varios nombres. 

\item \textbf{Alquiler de Intercambio:} El inquilino solo tiene uso y disfrute temporal durante las fechas pactadas. El interesado adquiere el derecho de pasar una temporada al año en la vivienda contratada, está pensada generalmente para que dos propietarios se alquilen mutuamente sus viviendas aunque no tiene que ser así.

\item \textbf{Alquiler vacacional:}
Viviendas alquiladas por semanas o días.

\item \textbf{Arrendador (propietario):} Aquel que cede en régimen de alquiler su inmueble mediante la firma de un contrato. 

\item \textbf{Arrendatario (inquilino):} Aquel que está alquilando un inmueble.

\item \textbf{Contrato solidario:} en el que cada persona paga su parte y si una abandona, las demás deben de pagar su parte.

\item \textbf{Contrato de alquiler de vivienda:} Pacto por escrito entre inquilino y propietario en el que el inquilino adquiere el derecho de uso de la vivienda y el propietario cede en régimen de alquiler la misma. Es este pacto se establecen los derechos y deberes propios de cada parte.

\item \textbf{Desahucio:} Expulsión de los inquilinos de la propiedad debido a una demanda del arrendador por impago.

\item \textbf{Fianza de alquiler:} Cantidad de dinero al contado que se debe entregar al arrendador a la hora de formalizar el contrato como garantía de que se cumplirá con la parte.

\item \textbf{Fichero de inquilinos morosos:} Contiene información sobre arrendamientos impagados, aportada por arrendadores y gestores de arrendamientos.

\item \textbf{Impago de alquiler:} Las deudas del alquiler pueden derivar en una demanda de desahucio.

\item \textbf{Precio medio del alquiler:} Media de los precios de todos los alquiler de una zona.

\item \textbf{Renta:} Mensualidad que paga el inquilino al propietario por poder vivir en su vivienda.

\item \textbf{GuestPoints:} Puntos que se asignan a cada vivienda en función de la localidad turística, el número de camas disponibles y las distintas comodidades que ofrece la casa.

\item \textbf{Seguro de alquiler:} Se trata de pólizas aseguradoras que proporcionan a los caseros cobertura ante el impago de las cuotas mensuales, defensa jurídica y protección contra desperfectos que puedan producirse en la vivienda.


\end{itemize}
